{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]The Qatar Holding company has announced that it may increase its stake in Lagardère, but that it is not planning to take control of the group, the French market regulator, the Autorité des marchés financiers (AMF) announced in a statement on 3 January.[S2]The investment company has recently increased its stake in the firm above the 10% threshold in Lagardère SCA, making it the largest shareholder in the firm (see Newsmanagers of 30 December 2011).[S3]In a declaration of intent sent to the AMF, Qatar Holding adds that it is “planning to hold talks with all interested actors, over possible strategic partnerships to create long-term value for shareholders in the firm,” but states that it has no specific plans in this regard at present.",
      "question": "Quel est l'objectif de Qatar Holding concernant son implication dans Lagardère ?",
      "answer": "Qatar Holding souhaite augmenter son actionnariat dans Lagardère, mais n'a pas l'intention de prendre le contrôle du groupe et prévoit des discussions sur des partenariats stratégiques pour créer de la valeur à long terme pour les actionnaires."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Basel-based Banque Sarasin (Safra group) on the evening of 3 January announced that it has dismissed one employee from its IT department with immediate effect, after the employee confessed to leaking documents related to currency trades made by a member of the family of Philippe Hildebrand, president of the Swiss national bank (BNS) to a lawyer with ties to the Swiss People’s Party.[S2]The family member appears to have been the gallery owner Kashya Hildebrand, the central banker’s wife.[S3]An interview was held on 11 November with the Swiss federal minister Christoph Blocher, a leader of the Swiss People’s Party (at that time, Sarasin was still part of the Dutch Rabobank group).The employee, who has admitted to the deed, voluntarily reported to the Zurich cantonal police on 1 January 2012.Sarasin has apologised to the client for the disagreements provoked by this breech of the principle of confidentiality.[S4]The bank has also condemned the leakage of confidential banking information for political ends in the strongest possible terms.[S5]Sarasin also states that it has reported the case to the Swiss financial market surveillance authority (Finma) and reserves the right to take legal action.",
      "question": "Pourquoi Banque Sarasin a-t-elle licencié un de ses employés ?",
      "answer": "Banque Sarasin a licencié un employé de son service informatique après qu'il ait admis avoir divulgué des documents concernant des opérations de change effectuées par un membre de la famille de Philippe Hildebrand, président de la Banque nationale suisse, à un avocat lié au Parti populaire suisse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon Bolsas y Mercados Españoles (BME), en 2011, les échanges concernant les ETF ont chuté de 41,4 % à presque 3,5 milliards d’euros.[S2]Sur ce total, 305 millions d’euros ont été réalisés en décembre, soit 67 % de plus que pour le mois correspondant de l’année dernière.[S3]Le volume total des transactions sur la Bourse espagnole est ressorti en baisse de 10,8 % par rapport à l’année précédente, à 925,33 milliards d’euros et ce malgré une hausse de 13,2 % du nombre de transactions, à 45,8 millions.[S4]Quant au nombre de transactions sur les ETF, il a diminué pour l’ensemble de l’année dernière de 31,1 % à 43.461 unités, dont 2.848 comptabilisées en décembre (- 6,6 %).",
      "question": "Quel a été le taux de baisse des échanges concernant les ETF en Espagne en 2011 ?",
      "answer": "Les échanges concernant les ETF en Espagne ont chuté de 41,4 % en 2011."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Swisscanto a commencé l’année 2012 en surpondérant légèrement son exposition aux actions, en raison de leur évaluation attrayante.[S2]«Nous nous attendons à une poursuite de la reprise pour les actions.[S3]L’aversion au risque persistante des investisseurs, de même que nos modèles d'évaluation, émettent des signaux à l’achat.[S4]Même si les prévisions de bénéfices 2012 viennent d’être une nouvelle fois revues à la baisse pour les entreprises européennes en raison de la récession qui menace l’Europe, leurs actions sont évaluées de manière extrêmement avantageuse», explique le groupe suisse dans un communiqué publié le 3 janvier.A l'échelle régionale, Swisscanto tient compte de la très forte sous-évaluation des actions européennes en les surpondérant légèrement de 1,5 point de pourcentage, au détriment notamment du Japon (-1%).[S5]«Les titres ont atteint aujourd’hui une sous-évaluation aussi importante que celle qui prévalait vers la fin de la bulle technologique de l’an 2000\", souligne Swisscanto.[S6]En ce qui concerne l’allocation par secteurs, le groupe augmente sa pondération des titres bancaires (+1%) au détriment des matières premières (-1%).Sur le chapitre des monnaies, «le franc suisse reste considérablement surévalué par rapport à toutes les autres monnaies.[S7]Nous maintenons notre surpondération de la couronne norvégienne par rapport au franc suisse».[S8]La couronne norvégienne bénéficie en ce moment de la nouvelle hausse du prix du pétrole alors que l’économie et les finances publiques norvégiennes affichent une santé solide.[S9]En outre, Swisscanto met en place une position acheteuse sur la couronne suédoise au détriment du yen japonais, la couronne suédoise étant plus fortement sous-évaluée que le dollar canadien et générant actuellement le quatrième rendement additionnel parmi les monnaies principales.",
      "question": "Quelle est la position de Swisscanto concernant les actions européennes en 2012 ?",
      "answer": "Swisscanto surpondère légèrement les actions européennes en raison de leur évaluation attrayante, malgré la récession en Europe et les prévisions de bénéfices revues à la baisse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Trois Français figurent parmi les dix gérants les plus appréciés des lecteurs de Citywire Global au cours des douze derniers mois, à savoir Nicolas Walewski (Alken) en quatrième position, Edouard Carmignac (Carmignac) en cinquième position et Patrice Lemonnier (Amundi) à la neuvième place.[S2]Le trio de tête est constitué dans l’ordre décroissant de Gregor Tachsel (Credit Suisse), Markus Brück (Metzler) et Kristoffer Stensrud (Skagen).Habitué de ce classement, Edouard Carmignac a gagné une place par rapport au classement du milieu de l’année 2011 alors que Patrice Lemonnier, qui gère quatre fonds émergents, progresse d’un rang par rapport à la fin 2010.[S3]Nicolas Walewski, en quatrième position, cède un rang par rapport à la fin 2010.[S4]Les autres gérants figurant dans la liste des dix premiers sont Jürgen Hackenberg (Union Investment) à la sixième place, Nigel Bolton (BlackRock) à la septième, Devan Kaloo (Aberdeen Asset Management) à la huitième et Ronald Slattery (Fidelity).[S5]A noter que quatre parmi les dix gérants sélectionnés sont des spécialistes des marchés émergents, à savoir Patrice Lemonnier, Devan Kaloo, Kristoffer Stensrud et Markus Brück.",
      "question": "Quels sont les trois Français figurant parmi les dix gérants les plus populaires outre-Manche selon le classement de Citywire Global ?",
      "answer": "Les trois Français sont Nicolas Walewski, Edouard Carmignac et Patrice Lemonnier."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le bâlois Banque Sarasin (groupe Safra) a annoncé le 3 janvier au soir avoir licencié avec effet immédiat un de ses salariés du service informatique qui a reconnu avoir remis à un avocat proche de l’Union démocratique du centre (UDC) des documents ayant trait à des opérations de change effectuées par un membre de la famille du président de la Banque nationale suisse (BNS), Philipp Hildebrand.[S2]Il semble qu’il s’agisse de la galériste Kashya Hildebrand, l'épouse du banquier central.[S3]Une entrevue avait ensuite eu lieu le 11 novembre avec le conseiller fédéral Christoph Blocher, dirigeant de l’UDC (à cette date, Sarasin faisait encore partie du groupe néerlandais Rabobank).Le salarié, qui a reconnu les faits, s’est présenté à la police cantonale de Zurich le 1er janvier 2012.Sarasin a présenté ses excuses à la cliente pour les désagréments provoqués par cette entorse au principe de confidentialité.[S4]La banque indique en outre condamner le plus vigoureusement possible le détournement de données bancaires confidentielles à des fins politiques.Enfin, Sarasin précise avoir notifié l’affaire à l’Autorité de surveillance des marchés financiers (Finma) et se réserve le droit d’entamer une procédure judiciaire.",
      "question": "Pourquoi Sarasin a-t-elle licencié un de ses employés ?",
      "answer": "Sarasin a licencié un de ses employés après qu’il ait remis à un avocat proche de l’UDC des documents concernant des opérations de change d’un membre de la famille du président de la Banque nationale suisse, en violation du principe de confidentialité."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Après avoir démissionné de chez Schroders Investment Management Allemagne, où il a été remplacé par Carlos Böhles en tant que head of institutional business pour l’Allemagne et l’Autriche (lire Newsmanagers du 6 décembre 2010), Robert Schlichting vient d'être nommé managing director et head of distribution pour l’Allemagne et l’Autriche chez l’américain Neuberger Berman.[S2]Il sera basé à Francfort et subordonné à Dirk van Lomwel, head of Europe and the Middle East.",
      "question": "Où Robert Schlichting a-t-il été nommé managing director et head of distribution ?",
      "answer": "Robert Schlichting a été nommé managing director et head of distribution pour l’Allemagne et l’Autriche chez Neuberger Berman."
    },
    {
      "chunk": "[S1]En période de turbulences, la Réserve fédérale veut rassurer les marchés.[S2]Selon les minutes du dernier Comité de politique monétaire (FOMC), les responsables de la politique monétaire américaine s’apprêtent à livrer des prévisions détaillées sur l'évolution du taux des Fed funds (fonds fédéraux).[S3]« Les participants ont décidé d’intégrer des éléments concernant leurs attentes d’une politique monétaire appropriée » à leur synthèse des prévisions économiques, soulignent les minutes.[S4]Les perspectives d'évolution du taux des Fed funds porteront sur le dernier trimestre de 2012 ainsi que sur les années calendaires suivantes.[S5]Cette grande première se déroulera à l’occasion de la prochaine réunion du FOMC, les 24 et 25 janvier.[S6]Cette synthèse indiquera également le calendrier probable d’une première hausse du taux d’intérêt.[S7]But de la manœuvre : faire en sorte qu’une communication plus transparente sur les objectifs à long terme rende tout changement de politique plus efficace.[S8]La Fed maintient le taux des Fed funds à un niveau proche de zéro depuis décembre 2008 et a indiqué lors de ses quatre dernières réunions qu’il s’attendait à ce que cette situation perdure au moins jusqu'à la mi-2013.[S9]« La Fed estime que le fait de publier une trajectoire attendue pour les taux d’intérêt à court terme au cours des prochaines années et d’indiquer quand les taux d’intérêt seront relevés pour la première fois permettra de faire baisser les taux d’intérêt à long terme », explique Paul Dales, économiste chez Capital Economics.[S10]La banque centrale américaine suit ainsi l’exemple de la Suède et de la Norvège et concrétise l’un des objectifs voulus par son président Ben Bernanke.[S11]Les minutes ne font toutefois pas mention de l’adoption éventuelle d’une cible formelle d’inflation.[S12]En ce qui concerne l’environnement économique, elles font état d’une expansion modérée aux Etats-Unis, d’un « ralentissement apparent de la croissance mondiale » et de « pressions sur les marchés financiers qui continuent de faire peser des risques baissiers significatifs sur la conjoncture ».[S13]Les indices boursiers américains ont clôturé hier dans le vert - le Dow Jones gagnant 1,46% et le S&P 500 prenant 1,64%, soutenus par la publication d’un indice ISM manufacturier supérieur aux attentes.",
      "question": "Quelle mesure la Réserve fédérale américaine a-t-elle décidé d'appliquer à partir de la réunion du FOMC du 24 et 25 janvier 2012 ?",
      "answer": "La Réserve fédérale a décidé de publier ses prévisions détaillées sur l'évolution du taux des Fed funds, ainsi que le calendrier probable d'une première hausse du taux d'intérêt."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Ni français ni allemand, le nouvel économiste en chef de la Banque centrale européenne sera belge.[S2]Ainsi en a décidé son président, l’italien Mario Draghi, qui renvoie ainsi Paris et Berlin dos à dos.[S3]La nomination de Peter Praet, membre du directoire de la BCE depuis février 2011 et directeur de la Banque nationale de Belgique pendant une décennie, ressort clairement comme une solution de compromis.[S4]Ancien élève de l’Université libre de Bruxelles où il a décroché notamment un doctorat en économie, il a également été pendant une courte période chef de cabinet du ministre belge des Finances, Didier Reynders, après avoir été économiste en chef à la Générale de Banque et chez Fortis Banque.[S5]Il devient ainsi le premier économiste en chef non-allemand de la BCE, après Otmar Issing et Jürgen Stark, même si ses racines - il est né et a vécu 17 ans outre-Rhin - le rattachent à ce pays.[S6]Au nom de la tradition, l’Allemagne voulait placer Jörg Asmussen, tandis que la France poussait la candidature de Benoît Coeuré, ex-numéro deux du Trésor français, pour ce poste stratégique.[S7]Ce dernier pilotera à partir du 1er mars les opérations de marchés en lieu et place de l’Espagnol José Manuel Gonzalez-Paramo qui reste en charge de la supervision des études et des statistiques.[S8]C’est donc à Benoît Coeuré que reviendra la responsabilité du programmme hautement sensible de rachat d’obligations souveraines.[S9]Jörg Asmussen, de son côté, hérite du portefeuille des relations internationales et européennes.[S10]Il représentera notamment l’institution, aux côtés du président et du vice-président, lors des grands sommets européens.[S11]« La BCE a trouvé une très bonne solution pour contourner les querelles nationales », estime Sebastian Wanke, économiste chez Dekabank.[S12]« C’est une décision intelligente que de confier à Jörg Asmussen le portefeuille des relations internationales et européennes.[S13]Cela deviendra dans les années à venir un domaine plus important que le poste de chef économiste », ajoute-t-il.[S14]Le principal intéressé s’est d’ailleurs dit « satisfait » de ce choix.[S15]« Avec le président de la BCE Mario Draghi, je prendrai en charge la gestion à court terme de la crise », a déclaré Jörg Asmussen au journal allemand Bild-Zeitung .",
      "question": "Qui a été nommé économiste en chef de la BCE en 2012 et quel est son origine nationale ?",
      "answer": "Peter Praet, un Belge, a été nommé économiste en chef de la BCE en 2012."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Marchés actions en berne, taux d’intérêt réels négatifs et tour de vis réglementaire: tel est le cocktail explosif auquel s’exposent aujourd’hui les fonds de pension.[S2]« On parle peu de ce secteur, mais le sujet est aussi systémique que celui des banques », estime un banquier.[S3]Les analystes de Credit Suisse viennent de réévaluer à 450 milliards de dollars le déficit de financement des seuls fonds de pension des entreprises du S&P 500 à fin 2011.[S4]Le trou, qui exclut celui des fonds du secteur public, s’est creusé de 200 milliards en un an.[S5]En Europe, la situation est un peu meilleure.[S6]Alors que les actifs des fonds de pension privés américains couvrent 74% de leurs engagements auprès des assurés (84% fin 2010), le ratio oscillait en 2010 entre 100% et 110% en Grande-Bretagne, aux Pays-Bas et en Finlande, les pays où le secteur est le plus développé.[S7]L’Autorité européenne des assureurs et fonds de pension (Eiopa), qui donne ces chiffres provisoires dans son dernier rapport de stabilité financière publié le 19 décembre, se veut rassurante.[S8]« La crise n’a pas eu un impact systémique sur le secteur des fonds de pension de l’Union européenne; le régime actuel de régulation et de supervision est jugé assez flexible », écrit l’Eiopa.[S9]Les ratios de couverture, tombés par exemple sous les 85% outre-Manche fin 2008, s’étaient redressés l’année suivante.[S10]Il n’empêche, l’année 2011 a constitué un choc.[S11]La baisse des taux accroît mécaniquement la valeur actualisée du passif des fonds de pension.[S12]Et ceux-ci doivent se satisfaire à l’actif de rendements en berne alors que la Fed ou la Banque d’Angleterre se sont engagées dans des politiques de taux zéro et d’assouplissement quantitatif.[S13]Avec des taux à 30 ans à peine supérieurs à 3%, les rendements réels des emprunts d’Etat britanniques sont devenus négatifs l’an dernier sur l’ensemble de la courbe.[S14]Ils devraient tout de même repasser dans le vert cette année sur la partie 10-30 ans car l’inflation, de 4,8% en novembre, devrait vite refluer vers les 2% fin 2012 selon le consensus des économistes.[S15]La perspective de pertes sur la dette souveraine grecque, et plus largement sur les dettes périphériques, incite les fonds à se reporter vers des Gilts ou des Bunds peu rémunérateurs.[S16]Côté actions, les performances ne sont pas si catastrophiques, mais guère réjouissantes pour autant: le DJ Stoxx 600 et le FTSE 100 se sont repliés l’an dernier de 8% et 1,5% respectivement.[S17]La profession fait enfin face, en Europe, à la révision de la directive Iorp, vieille de 2003.[S18]Bruxelles entend appliquer au secteur des règles prudentielles adaptées de Solvabilité 2 pour les assureurs, et l’Eiopa a lancé une consultation.[S19]De quoi déchaîner les lobbies.[S20]Hier, le CEA a réclamé un traitement égal entre les assureurs, qu’il représente, et les fonds de pension, à partir du moment où ces acteurs prennent les mêmes risques.[S21]Une étude de JPMorgan AM aboutit plutôt aux conclusions inverses, car la réforme créerait un déficit de 600 milliards de livres chez les fonds de pension britanniques, selon ses calculs.[S22]L’EVCA, porte-voix du capital investissement, dénonce pour sa part « les pondérations en risques exagérées déjà appliquées au private equity » dans Bâle 3 et Solvabilité 2.[S23]« C es dernières années, les banques ont vendu 20 milliards d’euros de portefeuilles de private equity à des décotes estimées de 15 à 20% », souligne l’association, qui craint qu’après les banques et les assureurs, les fonds de pension ne délaissent à leur tour la classe d’actifs.",
      "question": "Quels sont les principaux défis auxquels sont confrontés les fonds de pension selon l'article ?",
      "answer": "Les fonds de pension sont confrontés à la baisse des rendements, aux taux d'intérêt réels négatifs, à un tour de vis réglementaire, et aux projets de réforme de Bruxelles."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Capital Fund Management (CFM), le plus gros hedge fund français, vient de boucler la réorganisation de son capital, à la suite du décès accidentel de son fondateur, Jean-Pierre Aguilar, survenu en 2009.[S2]Après la cession d’une partie des titres de ce dernier aux quatre autres dirigeants actionnaires (Jean-Philippe Bouchaud, Marc Potters, Jacques Saulière et Philippe Jordan), la part restante, minoritaire et sans contrôle, a été cédée en décembre 2011 à Dyal Capital Partners.[S3]Les salariés restent par ailleurs associés au capital.[S4]Pour Dyal Capital Partners, fonds de capital investissement géré par Neuberger Berman et spécialisé dans les prises de participation minoritaire dans des hedge funds , cette opération représente le premier investissement de son premier véhicule, levé en 2011 pour un milliard de dollars (768 millions d’euros).[S5]A la différence des fonds de capital investissement classiques, Dyal Capital Partners, dirigé par une ancienne équipe de Lehman Brothers, «n’a pas prévu d’horizon de sortie.[S6]Il s’agit d’un fonds fermé, qui peut être amené à rester plusieurs dizaines d’années au capital de ses sociétés» , explique Julian Parsons, directeur exécutif chez KPMG Corporate Finance, qui a mené l’opération de vente.[S7]Le partenariat entre Dyal Capital Partners et CFM est essentiellement capitalistique.[S8]Les dirigeants du hedge fund «conservent le contrôle et le pouvoir de décision.[S9]Ceci est important pour les investisseurs de CFM» , relève Julian Parsons.[S10]Toutefois, selon ce dernier, «l’adossement de Dyal au gérant Neuberger Berman pourra bénéficier à CFM, en lui offrant par exemple un accès facilité à une large base d’investisseurs» .[S11]Dans le cadre du processus de vente, un nombre limité d’acquéreurs potentiels a été contacté.[S12]«Nous cherchions un partenaire qui connaissait le secteur et l’activité de CFM, sans toutefois être un hedge fund» , indique Julian Parsons.[S13]Créé en 1991, CFM affiche 5,1 milliards de dollars (3,9 milliards d’euros) d’encours sous gestion.[S14]La société compte 90 collaborateurs, une trentaine de postes étant consacrés à la recherche.[S15]Spécialisé dans la gestion quantitative, le fonds est basé à Paris, dispose d’un bureau à New York et, depuis début 2011, d’une antenne à Tokyo.",
      "question": "Quel est le montant levé par le premier véhicule de Dyal Capital Partners ?",
      "answer": "Le premier véhicule de Dyal Capital Partners a levé un milliard de dollars (768 millions d'euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Deux ans après avoir conclu un accord avec Chesapeake dans les gaz de schiste au Texas, Total renforce ses liens avec son partenaire en créant une coentreprise qui prendra une participation de 25% dans des gisements riches en condensats situés dans l’Est de l’Ohio («Utica Shale»).[S2]La transaction, rétroactive au 1er novembre 2011, comprend le versement en numéraire de 610 millions de dollars (470 millions d’euros) à Chesapeake et 90 millions de dollars à l’associé minoritaire texan EnerVest.[S3]Le pétrolier français s’engage également à financer, à hauteur d’au maximum 1,63 milliard de dollars sur 7 ans, 60% des investissements destinés à la réalisation de nouveaux puits à travers cette coentreprise dont Chesapeake, deuxième producteur mondial de gaz naturel, sera l’opérateur.[S4]Total prendra ultérieurement « une participation de 25% dans tout nouveau domaine dont Chesapeake fera l’acquisition dans la zone concernée par l’accord » et il contribuera au financement des infrastructures nécessaires à l’exportation de la production.[S5]A l’heure actuelle 13 puits ont déjà été forés « avec des résultats très prometteurs » sur cette zone d’environ 2.500 km2, précise le communiqué du groupe français.[S6]L’accord prévoit une accélération de ce rythme avec le déploiement de 25 plates-formes d’ici fin 2014.[S7]L’objectif pour Total est d’atteindre sur ce périmètre une quote-part de production de 100.000 barils équivalents pétrole par jour avant la fin de la décennie.[S8]Si le prix global de 2,32 milliards de dollars se situe « dans le haut de la fourchette pour des transactions dans les hydrocarbures non conventionnels aux Etats-Unis », il est justifié par les perspectives de développement de ces gisements, estiment les analystes de BoA-Merrill Lynch.[S9]Quasiment inexistante voici dix ans, la production américaine de gaz de schiste s’élève aujourd’hui à « 13% de la production du pays contre 63% pour le gaz conventionnel », relève CM-CIC Securities.[S10]Elle devrait doubler d’ici à 2020 « pour représenter 27% de la production américaine contre 47% pour le gaz conventionnel ».[S11]La croissance de la production de pétrole de réservoirs compacts (pétrole léger de schiste) a été plus rapide encore.[S12]Passée de 1,5% de la production de pétrole en 2008 aux Etats-Unis à 5,3% en 2010, elle devrait atteindre 10,3% cette année, selon l’Agence internationale de l’énergie.",
      "question": "Quel est le montant total des investissements prévus par Total dans les gisements de l'Ohio ?",
      "answer": "Total prévoit d'investir plus de 1,6 milliard de dollars dans les gisements de l'Ohio."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le retour en récession guette l’économie britannique.[S2]L’indice Lloyds de confiance des investisseurs publié hier a poursuivi son recul en décembre, tombant à -23, un plus bas depuis janvier 2009.[S3]Plus inquiétant, l’indice mesurant les perspectives commerciales des entreprises pour les 12 prochains mois a chuté de 14 points à 17.[S4]Le déclin quasi ininterrompu de l’indice depuis juin n’est pas de bon augure et les économistes de Lloyds d’estimer que « l’économie devrait certainement débuter l’année par une contraction ».[S5]Des inquiétudes relayées par une enquête réalisée par le Financial Times dans laquelle une majorité des 83 économistes interrogés estiment que 2012 sera comparable à 2009 en termes de morosité, année qui avait vu l’économie se contracter de 0,8%.[S6]« Il est difficile d’être optimiste à court terme sur les perspectives de croissance au Royaume-Uni.[S7]Il y a peu de flexibilité budgétaire.[S8]L’assouplissement quantitatif (QE) a certainement limité la crise mais n’a pas créé de dynamique de croissance.[S9]La récession est de plus en plus probable.[S10]Et la zone euro est le principal partenaire commercial du Royaume-Uni » résume Stephen King, économiste chez HSBC.[S11]Et Peter Dixon de Commerzbank de prévoir au moins un trimestre de contraction et « une probabilité croissante de deux voire trois trimestres récessifs ».[S12]L’indice PMI manufacturier publié hier a certes rebondi de 1,9 point à 49,6 en décembre, mais reste sous le seuil de contraction.[S13]Philip Shaw, économiste chez Investec indique que les dépenses de consommation ont chuté à moins de 60% du PIB et sont très proches de leurs plus bas du milieu des années 1990, de 57,5%.[S14]Les ventes de détail sont restées atones malgré des promotions records consenties par les détaillants et « la nouvelle année ne devrait pas offrir d’embellie » selon une étude KPMG/Synovate.[S15]Selon l’enquête du FT, le gouvernement ne devrait cependant pas remettre en cause le plan d’austérité en dépit de la détérioration de la situation économique.[S16]« Le plan a été un peu hâtif, mais dans la mesure où les marchés de taux lui ont accordé du crédit, nous ne devrions pas faire machine arrière maintenant » estime John Gieve, ancien membre de la BoE.[S17]Le rendement du Gilt progressait de 5 pb à 2,03% hier après que les obligations ont surperformé en 2011 les 26 obligations d’Etat sondées par Bloomberg, dont le Bund allemand et les Treasuries américains.",
      "question": "Quel est le risque économique principal pour le Royaume-Uni en 2012 selon l'article ?",
      "answer": "Le risque principal est un retour en récession, avec des indices de confiance des investisseurs et des entreprises en chute libre, et des économistes anticipant une année comparable à 2009."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le pétrolier chinois a finalisé le rachat à Athabasca Oil Sands de la part de 40% qu’il ne détenait pas encore dans le projet de MacKay River.[S2]Via l’une de ses filiales, PetroChina devient la première société chinoise à détenir 100% d’un projet d’exploitation de sables bitumineux canadiens.[S3]Le montant de la transaction s’élève à 680 millions de dollars canadiens.",
      "question": "Quel est le montant de la transaction liée au rachat des parts de PetroChina dans le projet de MacKay River ?",
      "answer": "Le montant de la transaction s’élève à 680 millions de dollars canadiens."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gouvernement hongrois envisage d’utiliser les réserves de change de la banque centrale pour rembourser certaines dettes publiques et financer des mesures de relance économique, a rapporté hier le site index.hu.[S2]Le parlement hongrois a adopté vendredi un projet de loi sur l’encadrement de la banque centrale, en dépit des objections formulées par l’UE et la BCE.",
      "question": "Quel pays envisage d'utiliser les réserves de change de sa banque centrale pour rembourser des dettes publiques ?",
      "answer": "La Hongrie envisage d'utiliser les réserves de change de sa banque centrale pour rembourser certaines dettes publiques et financer des mesures de relance économique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Qatar Holding a fait savoir qu’il pourrait accroître sa participation dans Lagardère tout en excluant une prise de contrôle du groupe de médias, a annoncé mardi l’Autorité des marchés financiers (AMF).[S2]L’action Lagardère prenait 3,49% à 21,78 euros à 12h37.[S3]Qatar Holding entend proposer sa nomination au conseil de surveillance et précise également envisager de discuter avec tout acteur intéressé en vu de «partenariats stratégiques permettant la création de valeur à long terme pour les actionnaires».",
      "question": "Quel est l'objectif de Qatar Holding concernant sa participation dans Lagardère ?",
      "answer": "Qatar Holding pourrait accroître sa participation dans Lagardère tout en excluant une prise de contrôle du groupe, et envisage des partenariats stratégiques pour créer de la valeur à long terme pour les actionnaires."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gouvernement hongrois envisage d’utiliser les réserves de change de la banque centrale pour rembourser certaines dettes publiques et financer des mesures de relance économique, rapporte mardi le site d’informations index.hu, qui cite une source proche du gouvernement.",
      "question": "Quel est le projet du gouvernement hongrois concernant les réserves de change de la banque centrale ?",
      "answer": "Le gouvernement hongrois envisage d'utiliser les réserves de change de la banque centrale pour rembourser certaines dettes publiques et financer des mesures de relance économique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Maif a indiqué avoir augmenté sa part actions, de 6,5% à 8% aujourd’hui.[S2]« La fiscalité ou la réglementation ne sont pas les meilleurs indicateurs pour investir », revendique Benoit Jullien, directeur des investissements et des placements.[S3]L’assureur mutualiste inclut le coût en capital requis que peut représenter un placement par rapport à ses fonds propres, mais il n’en reste pas là.[S4]« Si on considère que les placements actions peuvent rapporter beaucoup plus qu’un placement obligataire dans le futur, alors que les taux d’intérêt ont rarement été aussi faibles et que le risque d’inflation est élevé, cela vaut peut être le coup.[S5]2011 nous a amenés à reconsidérer l’actif sans risque : c'était l’emprunt d’Etat pendant des années.[S6]Aujourd’hui, il s’agit peut-être des actions, ou des devises de certains pays exportateurs de matières premières.[S7]»",
      "question": "Pourquoi La Maif a-t-elle augmenté sa part actions ?",
      "answer": "La Maif a augmenté sa part actions car elle considère que les placements en actions peuvent rapporter davantage qu’un placement obligataire, notamment en raison des faibles taux d’intérêt et du risque d’inflation."
    },
    {
      "chunk": "[S1]In the future, advisers at Deutsche Postbank will only be allowed to recommend funds launched by the group to their clients, including products from Postbank and Deutsche Bank, its new parent company since late 2010, the Financial Times Deutschland reports.[S2]The rule forbidding the sale of third-party products is a hard blow to independent providers and/or providers who do not have their own distribution network (such as Credit Suisse, for its real estate fund CS Euroreal).[S3]Postbank has 1,100 branches and provides access to about 14 million savings investors, which will be a boon to DWS (EUR95bn in assets), the asset management firm also owned by Deutsche Bank.",
      "question": "Quelle est la nouvelle règle de Deutsche Bank concernant les fonds vendus par Postbank ?",
      "answer": "Deutsche Bank interdit à Postbank de vendre des fonds tiers, et les conseillers ne pourront recommander que des fonds lancés par le groupe, notamment ceux de Postbank et Deutsche Bank."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Afer, which has been the subject of a fraud scandal involving the period from Deember 1986 to July 1997, which has been mandated by 55,000 of its members to recuperate EUR24m in assets confiscated by the courts, last Thursday submitted a restitution request before the Paris court of appeals, Les Echos reports, relaying a report by AFP on 2 January.[S2]In December 2009, the two founding directors of Afer, Gérard Athias and André Le Saux, were sentenced by the Court of Cassation to two years in prison, with suspended sentence, and a fine of EUR200,000 for abuse of trust.[S3]The Paris court of appeals found them guilty of having skimmed nearly EUR128m from Afer members, via a hidden remuneration agreement with the insurer Abeille Vie (which later became Aviva), the provider of retirement savings policies to members of the association.",
      "question": "Combien d'adhérents d'Afer ont demandé la restitution de leurs fonds et quel montant est en jeu ?",
      "answer": "55 000 adhérents d'Afer ont demandé la restitution de 24 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The new head of distribution for the United States at RBC Global Asset Management, Matthew Appelstein, is now recruiting five to seven people to strengthen his team, which already includes 15 people, MutualFundWire reports.[S2]Appelstein joined RBC GAM in September last year, to take up the newly-created position of head of distribution for the United States.[S3]He previously worked at Old Mutual Asset Management.[S4]Appelstein has told MutualFundWire that he would like to develop relationships with consultants in particular.",
      "question": "Qui est le nouveau responsable de la distribution aux États-Unis chez RBC GAM et combien de personnes prévoit-il d'embaucher ?",
      "answer": "Le nouveau responsable de la distribution aux États-Unis chez RBC GAM est Matthew Appelstein, qui prévoit d'embaucher entre cinq et sept personnes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Certaines banques utilisent encore largement la facilité de prêt marginal de la BCE, rapporte L’Agefi.[S2]14,8 milliards d’euros y ont été empruntés le 30 décembre dernier, un niveau inédit depuis mars 2011.[S3]Selon les données publiées par la Banque de France, une banque utilise la facilité de prêt marginal depuis septembre pour un total de 2,2 milliards d’euros.[S4]Il s’agit sans doute de Dexia pour sa partie française, sans que cela puisse cependant être vérifié, précise le quotidien.",
      "question": "Quelle est la quantité d'argent empruntée par certaines banques auprès de la facilité de prêt marginal de la BCE le 30 décembre dernier ?",
      "answer": "14,8 milliards d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Directeur des ventes pour l’Europe, l’Amérique latine et le Proche-Orient chez Vontobel, Hansjörg Herzog a été recruté comme directeur du marketing et des ventes à l’international par Fisch Asset Management (4,9 milliards de francs suisses d’encours fin septembre), rapporte Das Investment.[S2]L’intéressé se concentrera plus particulièrement sur le développement des ventes en Allemagne et en Autriche.",
      "question": "Qui a été recruté par Fisch Asset Management pour occuper le poste de directeur du marketing et des ventes à l'international ?",
      "answer": "Hansjörg Herzog a été recruté par Fisch Asset Management pour occuper le poste de directeur du marketing et des ventes à l'international."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Au 31 décembre, Manfred Nuske a pris sa retraite.[S2]Il était membre du comité directeur de Deka Investment GmbH (société de gestion des caisses d'épargne allemandes) chargé de l’activité fonds institutionnels et ne sera pas remplacé : ses diverses attributions seront réparties entre les sept membres restants du comité présidé par Thomas Neiße et qui se compose également de Frank Hagenstein, Thomas Ketter, Andreas Lau, Victor Moftakhar, Ulrich Neugebauer ainsi que d’Udo Schmidt-Mohr.",
      "question": "Quel est le changement récent concernant le comité directeur de Deka Investment ?",
      "answer": "Le comité directeur de Deka Investment s'est rétrécit avec la retraite de Manfred Nuske, qui ne sera pas remplacé, laissant le comité composé de sept membres."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le nouveau patron de la distribution aux Etats-Unis de RBC Global Asset Management, Matthew Appelstein, est en train de recruter entre cinq et sept personnes pour renforcer son équipe qui compte déjà une quinzaine de collaborateurs, rapporte MutualFundWire.Matthew Appelstein a rejoint RBC GAM en septembre dernier pour prendre la fonction nouvellement créée de responsable de la distribution pour les Etats-Unis.[S2]Il travaillait précédemment chez Old Mutual Asset Management.[S3]Matthew Appelstein a précisé à MutualFundWire qu’il souhaitait plus particulièrement développer les relations avec les consultants.",
      "question": "Qui est le nouveau responsable de la distribution aux États-Unis de RBC GAM et quel est son objectif principal ?",
      "answer": "Le nouveau responsable de la distribution aux États-Unis de RBC GAM est Matthew Appelstein. Son objectif principal est de développer les relations avec les consultants."
    }
  ]
}